[
    {
        "questionStem": "1953年，党先后作出关于农业生产互助合作的决议和关于发展农业生产合作社的决议。两个决议要求按照积极发展、稳步前进的方针和（）的原则，采取典型示范和逐步推广的方法，把农业互助合作当作一件大事去做。",
        "option": [
            "集体所有",
            "自愿互利",
            "统一经营",
            "民主讨论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707244261376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于（?）的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。",
        "option": [
            "新民主主义革命",
            "中国革命和建设",
            "社会主义建设",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707068100608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》明确指出要加快以（）为重点的整个经济体制改革的步伐。",
        "option": [
            "农村",
            "国有企业",
            "城市",
            "沿海地区"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707311370240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党领导人民治理国家的基本方略是（）。",
        "option": [
            "依法治国",
            "坚持改革开放",
            "以经济建设为中心",
            "坚持社会主义民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707344924673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着红军二万五千里长征胜利结束的是（）。",
        "option": [
            "红军穿越大草地进入甘肃、陕西",
            "中央红军同陕北红军会师",
            "红军三大主力在会宁会师",
            "遵义会议召开"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707177152514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（??）（??），创造了社会主义革命和建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707021963264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（）举行第六次全国代表大会。",
        "option": [
            "香港",
            "莫斯科",
            "上海",
            "柏林"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707168763905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2007年10月24日,我国在西昌卫星发射中心用长征三号甲运载火箭将（）卫星成功送入太空，标志着我国月球探测工程迈出了重要的一步。",
        "option": [
            "“神舟”一号",
            "“神舟”二号",
            "“嫦娥”一号",
            "“嫦娥”二号"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707361701889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（??）（??），创造了新民主主义革命的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707021963265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "option": [
            "坚持党的全面领导",
            "中国特色社会主义",
            "团结奋斗",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707084877824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707063906304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，要弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，用好红色资源，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养（?）的时代新人。",
        "option": [
            "担当民族复兴大任",
            "干净忠诚担当",
            "德才兼备、以德为先",
            "政治素养过硬"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707097460737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2005年12月，十届全国人大常委会第十九次会议高票通过决定，自2006年1月1日起废止（），这意味着在中国延续两千多年的农业税已经成为历史。",
        "option": [
            "《农业税征收管理条例》",
            "《农业税条例》",
            "《农业税征收办法规定》",
            "《关于对农林特产收入征收农业税的若干规定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707353313281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件发生的先后顺序是（）。①提出社会主义初级阶段的理论②作出实行改革开放的决策③提出建立社会主义市场经济体制④上海浦东成为对外开放区",
        "option": [
            "②①④③",
            "③②①④",
            "④③②①",
            "①④③②"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707294593025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（??）（??），创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707017768961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大提出，我们一定要坚持党要管党、从严治党的方针，进一步解决提高()这两大历史性课题。",
        "option": [
            "党的领导水平和执政水平",
            "拒腐防变和抵御风险能力",
            "理论水平和业务素质",
            "依法行政和执政为民"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736707609165824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会决胜期，要突出抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好()的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。",
        "option": [
            "防范化解重大风险",
            "精准脱贫",
            "污染防治",
            "金融风险"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707642720256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "红军长征开始于()，结束于()。",
        "option": [
            "1933年10月",
            "1934年10月",
            "1935年10月",
            "1936年10月"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736707550445568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想()。",
        "option": [
            "是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展",
            "是马克思主义中国化时代化的最新成果",
            "习近平同志是主要创立者",
            "是二十一世纪马克思主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707659497473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的成立具有划时代的意义，是中国历史上的大事件，从此，中国革命的面目就焕然一新。其重要意义主要体现在：()。",
        "option": [
            "使中国革命有了坚强的领导核心，中国人民有了可依赖的组织者和领导者，保证了中国革命的胜利发展。",
            "使中国革命有了科学的指导思想——马克思列宁主义。",
            "使中国革命有了新的革命方向,在农民阶级和资产阶级革命失败后,中国共产党的出现让在绝望中的中国人民看到了希望——社会主义。",
            "使工人阶级成为革命的领导力量。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707533668353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707042934785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个结合”具体是指（??）（??）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707005186049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大坚持了1956年5月党中央提出的()，即()的经济建设方针。",
        "option": [
            "既反保守又反冒进",
            "在综合平衡中稳步前进",
            "层层抬高计划指标",
            "利用国际缓和形势加快建设步伐"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736707584000000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党领导的“三大起义”是()。",
        "option": [
            "南昌起义",
            "秋收起义",
            "平江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736707546251264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告明确全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736707655303168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707638525952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大总结历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良传统作风概括为()。",
        "option": [
            "密切联系群众的作风",
            "理论和实践相结合的作风",
            "自我批评的作风",
            "全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707567222784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪初期，哪两大中、外政治事件促进了中国共产党的诞生?",
        "option": [
            "1911年辛亥革命",
            "1919年共产国际成立",
            "1919年五四运动",
            "1917年俄国十月社会主义革命的胜利"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736707525279745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的起点上继续推动（）（）（），是我们在新时代新的文化使命。",
        "option": [
            "文化繁荣",
            "建设文化强国",
            "推动文化发展",
            "建设中华民族现代文明"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736707000991745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的一切工作都是为了()最广大人民根本利益。",
        "option": [
            "实现好",
            "维护好",
            "发展好",
            "稳定好"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707625943042",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的历史上第一次明确提出了建立社会主义市场经济体制的目标模式是在中共十四大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707755966465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在四项基本原则中，核心是要坚持中国共产党的领导地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707768549377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九大要求，到新中国成立一百年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707814686720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "教育、科技、人才不是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707034546177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707709829122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展中国社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707814686721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划的完成完全改变了我国工农业总产值中以农业为主的局面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707718217728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年9月，党的八大召开，标志着党对中国社会主义建设道路的探索的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707714023424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707726606338",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：要坚守中华文化立场，提炼展示中华文明的精神标识和文化精髓，加快构建中国话语和中国叙事体系，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707038740481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707806298112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707701440513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707676274690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了以人为本、全面协调可持续发展的科学发展观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707772743681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707697246209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年9月，中华人民共和国第一届全国人民代表大会通过了_____",
        "option": "",
        "answer": "中华人民共和国宪法",
        "id": "1798736713091121153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的一次伟大觉醒，正是这个伟大觉醒孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713237921792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年，党的十八大通过的《中国共产党章程（修正案）》把____同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想一道确立为党的指导思想并载入党章。",
        "option": "",
        "answer": "科学发展观",
        "id": "1798736713204367360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》的发表标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。",
        "option": "",
        "answer": "论十大关系",
        "id": "1798736713099509761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "揭开了改革开放的序幕，标志着中国进入了改革开放和社会主义现代化建设新时期的重大事件是____。",
        "option": "",
        "answer": "中共十一届三中全会",
        "id": "1798736713162424320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]